\section{Linhas das matrizes}
  \label{section:linear_functionals:matrix_lines}

  Uma \emph{transformação linear}
  $\function{T}{\reals^m}{\reals^n}$
  pode ser escrita como
  \begin{equation*}
    \functionarray{T}{\reals^m}{\reals^n}{\vector{v}}{(T_1\vector{v}, \dotsc, T_n\vector{v})},
  \end{equation*}
  onde cada
  $\function{T_j}{\reals^m}{\reals}$
  é um \emph{funcional linear}.
  Então,
  para cada $j = 1, \dotsc, n$ existe
  $\vector{a_j} = (a_{j1}, \dotsc, a_{jm})$
  tal que
  \begin{equation*}
    T_j\vector{v}
    =
    \innerproduct{\vector{a_j}}{\vector{v}}.
  \end{equation*}
  O vetor $\vector{a_j}$ é a $j$-ésima linha da matriz
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{T}
    =
    \matrixrepresentation{a_{11} & \hdots & a_{1m} \\ \vdots & \ddots & \vdots \\ a_{n1} & \hdots & a_{nm}}
    =
    \matrixrepresentation{
      \text{---} & \vector{a_1} & \text{---}
      \\
      & \vdots &
      \\
      \text{---} & \vector{a_{n}} & \text{---}
    }
  \end{equation*}
  que representa a transformação $T$.
